「5萬」二手 Volvo XC90/ V50 vs VW Touran

P牌
經常要車重野出入 所以中後排能夠摺平係好重要
考慮緊呢三款
1. 08-11 Xc90
2. 08~ V50
3. 11-12 Touran
有朋友推薦Touran ， 其實我都渣唔定主意

VW整撚死你

XC90 地台應該幾高下

V50

好多人都咁話

但好似三部係得佢係四驅行駛

最抵買係xc
不過好食油

你睇下係唔係必需

始終房車底操控會好啲

其實我個人都係偏向Xc90 or V50

因為都要經常載重野來回兩個城方

十年Xc大約幾$/km?

咁你放心
08年Volvo唔會好得過12 Touran好多

點解唔買日本車

Corolla 4AT囉

電話你換部nokia 3310？

有咩介紹？
我見日本車d款
一係細cc 無turbo 驚唔夠力行
一係就內空間/存放空間太細
再唔係就超budget

Volvo我做過功課 各大車網用家都話無乜咩大問題出現
小問題就一定有嫁啦 都有晒心理準備

揸過V50玩左一個月就劏左
XC90要俾貴一級牌費，唔抵又冇乜力
諗得V50點解唔睇埋E91 Touring/S204 Estate?
日本車3-4萬大把7人車揀啦

依家仲要係錦龍呢間閪代埋

又唔一定7人車
我係需要後面可以摺起平放既空間拎黎擺野

有幾閪？

XC90都無乜力？

你睇吓KIA 嗰班幾慘

Ching
S204 28car盤都無
E91又少 同埋都係0x年車

對比起3000cc X5 ML個啲，少500cc又唔會慳到幾多油但要俾2501-3500cc個牌費

幾慘？咩事？

你啱！

寶馬班fd又話成日易壞
我心諗 其實歐洲車係咁嫁啦

你都睇緊08年V50啦
前期E91應該多盤過V50，尾期再靚仔少少

唔超budget 我都可以
最緊要實用 反正我都係粗用

驚BBA易壞，但搵更偏門嘅Volvo

我都係新仔學買車
橋車第一時間諗到Volvo

320 323 touring啱你budget啦咁

我揸10年V50，部車唔好揸，慳住揸都要$1.6，不過旅行車空間係正嘅

320 323做唔做到呢款空間感？

呢兩款會唔會好多通病
小問題我都接受到
如果幾個月入一次廠
真係會想死

同級車 唔會差太遠啦 好處係可以開尾玻璃攞野

出名漏油 門板手抽環保膠溶
搵部企理少野整就算啦
歐洲車保養係貴啲 你接受到就得

呢d小問題 保養都唔會好貴
係咪副「計」出事

寶馬引擎造工算幾好，上手冇亂劈開應該好少出大事

我睇下有冇人放靚盤先
Thanks Ching

323 後排好似無得摺起

咁你問清楚賣家先 我部歐洲房車都係冇得摺

冇咩嘅
裝點煙cam/出面換呔都話你自己改裝踢保
入完廠架車會多三條花痕咁囉

吓 咁撚誇

買部5皮嘅車仲返錦龍？

咁不如cayanne

xc90 08年車正常唔使5萬
但你要預整
油錢反而唔會好誇張，當然一定多過vw 架啦，但如果你隻腳唔太過份， urban加highway 一半半咁行，點都唔會上得到兩蚊

我見都係3萬左右 預一皮執下
最緊要佢載重野夠力跑

5皮日本車有咩選擇

跑就唔好預真係有幾跑
力就夠
但車重，一定無細車咁好衝
你講下價可以3萬都唔使
運氣好的話2萬都未必使

如果買到10/11年就xc90
寶馬323 買到都0405060708年 真係驚驚地

好野
完全無人提VW Touran

stepwagn , noah 應該都岩你

你都講左偏向XC90/V50
Touran咁上下size又唔想整咪日本7人車囉
Wagon款有stream odyssey wish個啲

我用左成個下午去研究買二手寶馬 都好撞手神
如果有靚盤 寶馬> volvo

你講呢3個牌子其實都要整架啦
分別係volvo 好少車房有零件／整過，所以會再麻煩d

Ok

我揸緊，2015 twin charge 版

好揸好用

孖叉夠晒大力嘅
嗰個低扭似3000cc

1.4 出到170匹真係唔差

100km漏油，1000km冧波箱，10000km炸死車主

如果成日要車重嘢既話我反而建議你諗 Volvo V70好過
06前既2400cc 叫做易維修，但年紀大而且放盤唔多同極唔好軚
07年後既就淨係得3200cc/萬惡 2521cc/最稀有既T6，但係呢架會舒服過上一代好多
兩款既機器大體上都可靠，不過無乜盤係真既 但肯定合你 budget而且尾箱肯定係同級最大

利申兩款都有，而家屋企揸緊07年 3.2

真尻假呀

V70 過多3-4年夠20歲

所以咪叫你諗 07後果款囉 28car 有部 3.2 放緊盤

應該係最砌得嘅細7

你揸過vw? 定聽人講？

揸過，壞過波箱 水泵 abs泵

渣過 4萬車價 波箱整左3萬

VW成日有人講整死只係基於佢地部分用乾式波箱既車款會死波腦, 大概10萬KM/5年左右要整一次可以當消秏品大概萬二蚊左右, 其他部分以歐洲車既標準其實唔係特別多野整, 而零件本身有副廠選擇正廠亦唔貴, 絕多數件唔洗等搵件仲易過連登神車萬事得, 而TOURAN當年落地都唔少劏件亦唔會難搵, 就你既選擇中Touran維修應屬最平.

但, 如果你BUDGET好緊就建議唔好買太舊(8年以上)既歐洲車, 我自己就鐘意渣歐洲車, 但唔係個個用家諗既野一樣, 去到呢D年紀精神既一年都要預萬令蚊執下, 唔好到時買完又周圍話整死人.

成日話VW壞波箱整到仆街，我覺得有一半以上係用家唔識用DSG所以先易壞

講嚟講去一副波箱就整到車主死咗

教佢點用雙離合佢就嫌煩

不過我同意一樣嘢，賺煩嫌跌價嫌保養嘅人，係應該用Nokia 3310或者日本平車

但而家啲日本車其實都唔少電子嘢

我都揸緊VW5年，係保養要跟足，消耗品多啲，但無出過咩事woo。 雖然我下一部都好可能揀返日本車

原因係冷氣同車空間而已

其實唔洗識渣，波腦基本上D波走更涯都係5年/10萬公里左右整一獲，打散番當消秏其實唔貴，香港人用車習慣一架VW一生都整唔到2次，當VW舊左同日本車比維修無得比，但同BBA比唔覺特別貴。

咁VW梗係同雙田比啦
你本身低BB兩級又點可以拎BB嚟比?

P牌+後座要車貨+好力 odyssey rb3算喇........

負皮我做乜鳩 我貼張單出來 你幫我比一半錢

沒用 跟足網上建議9up教學渣 5萬km就死左 垃圾車

5萬唔少太誇啦 香港天氣根本唔適合乾式

我聽聞原廠換波箱都唔洗兩萬。你仲整咗D乜嘢呢？純好奇想知道，我都揸vw.

腦萬6,
仲有極力子 檢查費 登記費 拖車 人工

我揸Touran, 2014年，每五千公里就保養，起步唔會特別大腳，塞車先固定用1波，其他D波走天涯。係冷氣唔夠日本車凍，但大部分時間夠用。再買我仍然會優先考慮歐洲車。

我都係Touran, 2015

4萬買左架VW
-幾多年車?
渣左5萬壞波箱
-5萬KM點計?你手起計?上手出廠0~5萬?佢維修完起計?
整波箱3皮
-唔係單純波腦問題點解唔直接換二手

1.4 搵唔到靚盤

買二手車講緣份，唔急得。

深深體會

四萬車價嘅福士，應該都10年以上

搵左成個月搵唔到靚盤，結果入group問人有冇車放，搞掂左

等吓，我啱啱拎到老虎批文換車

#89

聽聞xc90好食油，諗清楚

邊方面唔好揸呢？

我都有聽過
仲要十幾年車

俾多少少系列

希望守到貞操

搵左成日都無靚盤

軚比較重，果隻重唔係寶馬個種有軚感，係純粹嘥力果隻重，同埋唔好軚可能頭轆車，車又長有時入停車場都要扭兩手
引擎ok嘅，不過波箱好一般，加上車身用料重，點揸都慳唔到油，雖然揸得volvo都唔好諗住慳油

等下啦，搵返1-2個月就出現架啦

我9月要用
我真係做左超級大傻仔

2012 1字 odo 5萬 ok?

你講重軚既問題可以試下
1) 洗軚油壼, 換軚油
2) 十字頭重新上雪油
3) 檢查軚氣

雖然V50真係唔好軚，但如果已經叫長既話V70 R AWD 應該要五手先得波箱就算啦個五速無事無幹好難壞

老實講軚重對我黎講唔係大問題，部車返黎都好平亦冇諗住整，既然你都覺得唔好軚都好明顯個問題係邊，波箱我係6速TCT除左蠢都冇咩投訴
車長嘅感覺都好關好唔好軚事，尾轆E91/S204點都好過佢，試下美居地獄場就知

急住用又冇靚盤不如考慮下日本7人車
老老實實新手冇必要對性能太大需求，2500cc樓下又擺到貨都冇乜好投訴

有睇過stepwgn
但因為裝d貨都係有塵污糟
廢事d位份晒塵

咁你不如買Liteace/Townace/Probox 呢類日本當細Van 香港出私家車牌既

垃圾袋包一包咪得囉
開工又要keep得靚係咁架啦

尾轆車好好多既原因係因為引擎艙所需闊度少好多個軚尺自然可以放得盡啲，而V50咁細部車放副直五個軚尺郁既幅度自然少好多

我亦都試過最唔好軚既富豪(之一) S80 AWD 入過大圍富嘉花園，當然要五手軚先至可以轉到啦

不過你話V50用6速就覺得奇怪，記得 C30/S40/V50都係 P1 平台用五速Aisin 波箱

我部v50行2.0應該直四，錶板最盡寫到6波我當係6速
唔知你個部係咩版本，我個部2010 v50 2.0行貨行6速torque converter

搵緊TOURAN盤 已經[俾多少少]
唉屌

好撚大盒野
唔係下下用膠袋搞得掂
到時買大膠袋錢都夠入缸油

嘩 心動

有冇DETAIL呀 CHING

其實你要放咩貨

好多用紙皮箱裝住既野

有睇過
Btw, thanks!

咁又唔係嘅 volvo外國揸幾十萬公里都唔壞
係小心啲環保膠件容易爛

揸緊04 V70 2.4
部車返咗1個月倒 so far 機件冇大問題
淨係換咗啲偈油油格風格 同埋做咗次alignment
但正如上面師兄所講 車大兼冇軚 出入要小心
另外揸得00年代嘅volvo要有心理準備部車大咬 行緊2蚊以上
唔介意比人話老土 想舒服 volvo係唔錯嘅選擇

10系佛
唔好諗其他

佛

如果只係weekend driver，油錢$2定$3唔差遠

我新車落咗訂喇，不過2015車你應該勾筆直

都係嫁

睇中左部Touran 真係要俾多少少

好多人幻想出嚟就當現實咖啦
網上面夠好多人鳩歙 land rover 易壞多野整
我就唔信啦，今日落訂十月收車，兩年後話你知都市傳說堅定流

舊volvo 多野壞係真
炸死就誇張左
得閒壞下sensor 之類好正常
你預兩三萬買，兩三萬整，然後每年整兩三萬，就差不多

抵唔抵就你話事
整埋都肯定平過買新，但個享受又唔同左
肯整就唔會話揸唔到，但肯定要整

2008年車都買

Sensor係消耗品嚟

touran ok嘅。 試車時留意下低波有冇震。有就要換極力子。
但如果行市區多我唔建議買呢部。

以我揸開嘅經驗，佢有某個轉數1轉2 （通常喺14km/h時） 個波箱有機會會chok一吓

所以我習慣低波轉波時會鬆腳等佢轉完波先俾油，一係搶燈就大腳啲起步

佢其實佢起步到6km/h 會上2波，23km/h 上3波，揸慣咗好易就

我都係有咁情況，換咗皮就冇事。

Odyssey 呢類型得唔得？

Thanks

我係2手盤到搵到嫁touran 60k 埋單
12年 新淨
搵fd幫手睇過都覺得2手車黎講算靚盤

得上架同篤埋電腦再算

九龍灣上車試過真心唔錯 可惜岩岩比左訂買T cross

十年7人腳車雙田大排盤

轉訂囉你加錢無奶油唔制啫

學sell屎話齋，新年份，新款 偈，電尾, 大啲空間 ，爭4皮，梗係買T Roc

兩部車個size差咁遠

所以只限心郁郁

最後買CX8

Good choice

最緊要係過到老虎

入油入到窮

渣緊KIA, 利申唔覺慘, 幾好 返廠1萬KM 又便.

無加過嘢無插HUD？
有好多人揸返去有嘢要整嘅時候就會賴呢樣賴嗰樣令到你無咗保養
有朋友揸sorento 中咗伏

Touran 無得輸，好揸慳油唔洗點整

我賣呀 2015車

換左車機 換左鈴算唔算? 我水撥水個摩打漏水, 佢同我整返. 冇野整了(3年)

佢整咩野? 如果換左野相關既野唔保好正常~

1.4T ? 幾多 L/100KM?

佢整個head up display 拮obd 出嗰隻
返廠就話佢因為整過架車唔受保

40%-90%市區

7.6-9.4L/100km

歐洲車多assist 多電子嘢，咪多嘢壞過啲簡單日本車
VW 車本身係好，波箱嗰啲係雙離合同一般自動波唔同要適應。同埋12年後，或換咗波腦嗰啲其實無事

不過依家錦龍代理就不了喇

咁都整劏左佢啦

明明大廠都係萬6仲有2年保養走去整3萬，劏咗自己個腦先啦

2012係咪pre FL? 尾係圓燈嗰款？

好似係

加油💪

運輸處宜家咩環境？

預約到9月尾咁滯

過戶早啲9月10號左右就有位

留牌就9月尾，但如果過戶可以同時做留牌

再屌！原來預約過戶條隊唔做留牌，即係車主留牌要排「留牌隊」

嘩 9月10？
急用車喎

屌啦星
希望下禮拜一開返walkin

TOURAN買14年打後個波箱無咁多問題

50k budget

所以我都唔敢問你

佢壞左啲咩？

呢個真，好多人唔知冇得抽新牌，如果上手要留牌就好麻煩

佢壞咩其實?
拔左佢再去囉, ODB JA MA.

謝巴打

bmw x1 e84吾錯